少數族裔悲歌

雖然香港居民絕大多數是華人，但作為國際都會，自然也有不少少數族裔在港生活。撇除外傭後，本港有超過25萬名少數族裔人士，佔全港人口的3.8%。當中南亞裔為最大族群，共有7萬多人，當中包括巴基斯坦、印尼和尼泊爾等族裔。

然而，許多少數族裔生活得相當艱苦，根據政府最新一份《香港少數族裔人士貧窮情況報告》，少數族裔貧窮問題惡化，無論是政策介入前後，貧窮率均顯著上升。南亞裔的貧窮率（政策介入前）就高達25.7%，甚高於全港人口貧窮率（政策介入前）的19.9%，個別族群如印尼族裔的貧窮率上升幅度亦明顯。再者，他們在職貧窮狀況嚴重，貧窮人口中有64.7%來自在職住戶。換言之，雖有工作，但收入微薄不足以糊口。

事實上，從教育、就業、到使用公共及社會福利服務等，少數族裔明顯都處於極不利處境，他們獲取各種服務支援改善貧窮處境亦受到很大限制，當局有需要改變支援策略，應更積極主動接觸少數族裔，了解其生活處境和需要，為他們提供適切支援。

除了加強就業及相關語言培訓外，亦須加強公共服務，確保每個政府部門或公共機構的前線員工均接受相關培訓，主動提供傳譯服務給少數族裔服務使用者，例如申請相關津貼，如綜援及在職家庭津貼等。

此外，可考慮設立「少數族裔社會共融基金」，資助社區發動的支援少數族裔項目，包括更深入的就業支援及輔導服務、教育、傳譯服務、社會服務、醫療及疾病預防工作等。這樣，才能全方位支援少數族裔。

其實講黎都無用
印度人通常都係比較受教育既一群，問題真心唔大
但係巴基斯坦個堆

建議政府每人送層公屋比佢地 每個月支筆大數比佢地叫雞 仲要起多d清真寺比佢地做禮拜
唔夠仲可以係香港行Sharia Law 娶4個老婆

佢地好多炒食物卷炒到發大達

點解係少數族裔當中，印巴裔比其他少數族裔發展得大？